【電競】香港「精英」少年眼中職業夢 電競熱潮興起感獲政府重視

電競熱潮近年直捲全球，比賽獎金獎品遠較以往吸引，成為亞運競技項目更燃起無數人心中的「職業選手」夢。
早前3名香港代表贏得「Red Bull Trinity 3v3 英雄聯盟對抗賽」冠軍，獲贈東京之旅感受當地電競文化。他們屬旁人眼中「高手」，更體會到業餘與職業之間差距，並期望未來比賽獲投放更多資源。

在遊戲《英雄聯盟》中，玩家可透過對戰提升等級，由低至高分為銅、銀、金、白金、鑽石、大師、菁英，絕大部分的職業選手都處於「菁英」位置。面前贏得「Red Bull Trinity 3v3 英雄聯盟對抗賽」總冠軍的香港代表「REDBULL送你翼」，3名隊員中Alex、Roy均是「菁英」級別，天耀則是「大師」級別玩家，是「銅學（銅牌玩家）」眼中遙不可及的存在。由「菁英」角度分享對電競的看法，又會與大眾有什麼不同見解？
過去業餘比賽獎品可能只得5張點數卡，如今獎品竟是一趟東京之旅。（張楊帆攝）

Roy：電競不能犯錯 需鬥智鬥力

「高手們」Alex、Roy、天耀自中學打《英雄聯盟》校際比賽互相認識，如今同是18歲的3人去年剛考完DSE，當中實力最強的Roy，小學開始打機，認真玩《英雄聯盟》大約5、6年。Roy不時參加業餘比賽並贏得獎項，理應發過「職業夢」，但他搖頭指：「我在業餘比賽已體驗過做選手滋味，業餘比賽已經要承受很大的壓力，職業賽事更需為自己前途戰鬥，如果（最終）未能取得成績就白白浪費光陰。」旁人以為「打機叻可以做電競選手」，Roy就語重心長指出「電競就是打機」這種想法是錯誤的，身處於業餘賽事中最高水平的他解釋：「電競其實是種很專業的運動，過程需要鬥智鬥力，並不能像打機般放鬆心情和朋友玩，要全心全意不能犯錯。」他更承認自己在心理狀態和意志較弱，故不適合做職業選手，原來電競不只技術高就夠，心態和意志同樣重要。
Alex表示對Red Bull Gaming Sphere的觀眾氣氛和設備最深刻，熱情的觀眾就連擊殺小龍、爆塔、拆眼，亦會拍手鼓勵選手，直播設備亦十分完善。（張楊帆攝）

Alex：電競絕對是體育 講求團隊合作

另一名「菁英」Alex則曾經參加台灣《英雄聯盟》次級聯賽的海選賽，算是抱有過「職業夢」。爬得高、看得遠，Alex經歷海選賽後，才真正明白到與職業選手的距離，「我們之間有很大差距，需要很多訓練才能成為職業選手」。自言讀書不錯的他表示，比較重視學業成績和家人看法，故不打算當職業選手。不過Alex強調電競絕對屬於體育運動，他以今屆「Red Bull Trinity 3v3 英雄聯盟對抗賽」奪冠經驗為例：「決賽那場由Roy去1打3，然後我跟天耀去偷吃威洛摩獲勝。比賽講求團隊合作這一點，和體育運動很相似。」
香港代表「REDBULL送你翼」與改名為PENTAGRAM的上季LJL總冠軍成員合照。（張楊帆攝）

天耀：以前贏比賽只得點數卡

談到電競在香港愈來愈受重視，天耀笑指：「2、3年前贏業餘比賽只得5張點數卡，如今卻可以到東京體驗當地氣氛。」今次他和隊伍贏得前往日本Red Bull Gaming Sphere的機會，天耀坦言電競轉變很大，感覺電競終於普及和受到重視。一旁的Roy不諱言奪得佳績後，愈來愈多人認識自己，「可以交到更多朋友，與不同人接觸，令我感到很自豪」。對於電競的轉變，三名少年認為香港開始重視電競，政府和上市公司開始投資資源舉辦比賽。他們不約而同地期望未來有更多電競比賽讓玩家參與，令觀看比賽人數上升，讓更多香港人明白何謂電子競技。

點解香港啲毒撚成日都鍾意發呢啲白日夢
仲要硬係帶比人一種柒味